這麼醜的妞現真身

【經典Cap圖揭秘】誰是「這麼醜的妞」？竟是內地禁片小女孩！

莊文強說因為貪平而於這場戲播放《黑駿馬》，豈料曾志偉邊看戲時忽然爆肚，說戲中的女角「嘩，啲女咁醜樣嘅」，配合字幕「這麼醜的妞」成為一張經典電影Cap圖。（網上圖片）莊文強說因為貪平而於這場戲播放《黑駿馬》，豈料曾志偉邊看戲時忽然爆肚，說戲中的女角「嘩，啲女咁醜樣嘅」，配合字幕「這麼醜的妞」成為一張經典電影Cap圖。（網上圖片）
網上伏圖何其多，「李彩華小背心」、「2R出浴照」呃過千千萬萬網民，「女神」、「BB」通街都係，當J圖與現實有反差時，就要請獎門人出場了，在《無間道》中，曾志偉飾演的黑社會大佬韓琛，與臥底手下劉德華於戲院邊睇戲邊秘密見面，期間曾志偉一邊收風一邊批評電影中的女角太醜樣，說道：「嘩，啲女咁醜樣嘅。」字幕配上一句「這麼醜的妞」，成為一張用途廣泛、居家旅行任何場合都啱用的經典Cap圖。

但究竟，曾志偉口中「這麼醜的妞」是何許人？為何在一遍緊張氣氛中，加插這句無厘頭對白？香港01特意訪問《無間道》編劇莊文強查個水落石山，豈料連他也不知道：「我記得是一部內地文藝片，當時貪平拿來播。」大製作都要考慮成本問題，記得曾志偉說「這麼醜的妞」時，畫面播放着一個身穿粉色衣服女子，向身旁一名牽着馬的男子說：「自己輸了，罵我發脾氣。」說的是疑似藏語，又多了點線索。

志偉在《無間道》中看的電影畫面（上）很模糊，幾經辛苦終於找到同一幕（下），可以睇清這麼醜的妞！（網上圖片） 志偉在《無間道》中看的電影畫面（上）很模糊，幾經辛苦終於找到同一幕（下），可以睇清這麼醜的妞！（網上圖片）

曾志偉爆肚成經典

問莊文強劇本究竟有沒有一句「這麼醜的妞」？他笑說：「當然是曾志偉爆肚爆出來。」獎門人愛爆肚是事實，難得與這場戲剪輯在一起，又不覺突兀，仲成就一張經典Cap圖，功得無量，順便問問莊文強對Cap圖文化的睇法：「呢啲Cap圖二次創作嘅野，創意在用家，不是在作家。」，「你問我支唔支持，當然支持啦，二次創作是每個創作人必經的過程，我識好多填詞人，甚至包括我初頭創作，都曾經有個模仿對象，滲透在我們作品之中，正如你學寫大字時，必先經臨摹摸索一下，先至會發展出狂草體或秀金體等不同風格。」

下面片段從5分40秒開始，正是曾志偉在《無間道》中所看的片段，「這麼醜的妞」

講咗咁耐，究竟「這麼醜的妞」是誰？幾經追查，原來韓琛當時欣賞的電影，是1995年的內地電影《黑駿馬》，「這麼醜的妞」是飾演女主角索米婭少女時代的溫德麗雅，電影網站「iMDb」紀錄她只拍過一部電影，就是《黑駿馬》，改編自作家張承志的同名小說，講述居住在內蒙古大草原的一對青梅竹馬，因男方跟隨父親出城唸書而分開，12年後再回鄉卻發現女友跟別的男人懷上孩子，結果傷心地離開了。

志偉口中的「這麼醜的妞」，真身就是《黑駿馬》中飾演女主角童年的Bayirtcya（右），其實…不算醜吧。（網上圖片） 志偉口中的「這麼醜的妞」，真身就是《黑駿馬》中飾演女主角童年的Bayirtcya（右），其實…不算醜吧。（網上圖片）
《黑駿馬》演繹蒙古人的生活面貌，卻被列為禁片。（網上圖片） 《黑駿馬》演繹蒙古人的生活面貌，卻被列為禁片。（網上圖片）
據悉，這部作品因台詞敏感及鏡頭太開放而被列為禁片，這部戲的導演謝飛本身大有來頭，1992年憑作品《香魂女》勇奪柏林影展最高榮譽金熊獎，亦憑《黑駿馬》獲得蒙特利爾電影節最佳導演，不過近年已轉戰電視圈。橫睇掂睇，Bayirtcya都稱不上醜女，只是個無辜小童星，被惡搞實在純屬巧合。順帶一提，曾志偉與劉華、朝偉身處的戲院，正是於今年2月結業的尖沙嘴嘉禾港威戲院，很多電影曾於上址取景。

這幕戲於已結業的嘉禾港威戲院拍攝，這裏是電影熱門取景地點。（網上圖片） 這幕戲於已結業的嘉禾港威戲院拍攝，這裏是電影熱門取景地點。（網上圖片）

成個post講完冇圖

驗眼喇去

冇入link